實習醫生，你問我答

只限問症 只作參考 不能作準
有事當然最好睇醫生
唔答私人事

問病最好講埋past health history/background

點睇藥廠sales?

糖尿病係咪無得醫
如果要換腎 係咪要去強國換

未接觸到好多 不過有D好靚

嚴唔嚴重？
未有方法肯定醫得好
唔嚴重既打足insulin同跟足醫生吩附可以同正常人冇太大差別
換腎都未必一定醫好

濕疹有無咩解救？(腳有嚴重濕疹)

生活習慣要改 戒口 保濕之類
嚴重既睇醫生會比類固醇/抗生素
照醫生吩咐黎食啦隻隻藥都有唔同

btw上過中醫course 唔少濕疹case都係中醫醫好
自己衡量下

我有時禁住個👃跟住大力呼氣，兩邊耳仔會有吱吱聲，但又冇feel到耳仔通左，我個耳仔係咪長期塞左⋯好驚 ，諗緊洗唔洗去睇醫生

唔夠血, 點搞?

氣管敏感係點形成？係咪同哮喘有啲似？如果處理得唔好會點？

good luck. long way to go

聽力有冇問題？
會唔會成日頭暈鼻塞耳鳴？
以前有冇過鼻竇炎之類既病？

血壓 血氧濃度 心跳係咪正常？
唔夠血係指貧血？

胃炎點搞?
一直腸胃都唔係咁好 好容易就胃痛同痾

有offer未

樓主小心呀，有法律責任架

真係上連登問診

遺傳或者環境影響 氣管好易受到刺激 引起咳之類既病徵
香港比較常見 因為空氣差
你當係弱化版哮喘
處理得唔好有機會發展成哮喘

thanks
good luck to you too

佢可能係指血庫

今日抽左幾多隻ABG?

戒下口 少食生冷嘢凍嘢大辣
係咪少做運動？
一般你痾到好嚴重 去睇醫生會比止痾止痛藥你
如果驗過唔係其他病導致 西醫都好難幫到你調理 只係會叫你改善生活習慣 例如戒口做運動

只作參考會唔會戴到頭盔

彈弓手係咩病？

香港腳唔斷尾點搞？

trigger finger
過度勞損/撕裂後遺症

個patient心臟停左會點做？心外壓，強心針？開刀直接按摩？
睇戲成日見人用defibrillator, 但又聽過係個心跳到痴左線function唔到先用，到底個作用係點
同咪用defibrillator時要貼係個心咩位？
心尖同產生pluse個點？

最後一條，nutrigenetics同nutrigenomics有咩分別同相同之處

長期心跳好快，有時會心悸，即係feel到自己心跳好響 可以點搞

冇啦啦又喊又笑 又自言自語
維持左大概半個鐘
突然醒左 問自己岩岩做緊咩
好似斷左片咁

背景：長期承受精神壓力（唔知關唔關事）

想知究竟咩病 身體邊度出現問題 有冇得醫

Defi係電停個心，簡單啲講令佢好似電腦重新開機咁，正常返，唔好睇咁多tbb

假 換腎醫糖尿

買買得起樓

搽過藥膚/噴過噴霧？
保持通爽 可以既話少著焗腳鞋
香港成日落雨 可以試著防水鞋唔洗up住
平時著完既鞋放係通風地方

有冇睇過醫生照ecg?
可能會係其他原因 心臟問題唔太敢亂答

有左九年睇左三個醫生都睇唔好

廿幾歲前幾日submental area摸到兩粒1cm lymph nodes, 摸落會覺得脹脹地。冇飛滋，上個星期下巴生過暗瘡，而家好番。冇其他唔舒服，胃口好冇瘦，冇發燒，點分係咪嚴重野？

有機會既睇下精神科醫生
唔好怕醜 其實香港黎講有輕微精神病既人比你想像中多
如果長期精神壓力既可能解決到源頭會好啲

svt？有冇睇過醫生？食藥先。如果唔得就小手術ablation. 將d abnormal cell which令你arrythmia 搞掂佢.

有錯請指教

如果個心本身自己停左呢
btw唔單至tbb, 大把戲同劇係咪都用defi

不過建議你睇心臟科醫生，心事唔好拖。唔係出事

交返個主場比你，我追其他post 先

如果我有個咁既case都係食藥/噴霧/改善生活習慣
會唔會試下中醫 可以了解下

病徵係咩？點測試係？
點醫？會斷尾？

做住院最辛苦，有錢冇訂洗

跑步跑到膝頭哥兩條骨中間個位痛 痛一個禮拜左右又唔痛 再跑又再痛 會係咩事

條腰好酸 腳震無力 頭暈

長期食H2 blocker有冇問題
成日胃痛，胃出血

充血 紅腫 硬 痛 郁唔到
睇嚴重程度 物理治療 藥（類固醇）甚至手術
可以斷尾

有機會係關節炎 軟骨磨蝕
西醫角度係唔好亂咁睇鐵打/亂搽藥酒
想跑番既睇醫生check下最實際

頂唔好推卸責任先好冇
即係本身心臟停左唔係用defi?
同用defi既時間係貼係身體邊個位

手指屈肌腱鞘發炎

簡單啲講就係手掌條筋發炎，但因為徵狀係手指發生，所以好多人都以後係手指出左事

輕微可以睇中醫，極嚴重先需要做手術

好多可能性 心跳有冇事

樓主唔好skip左我 我冇家族病史，一路以黎健康。

btw 脊椎側彎同背脊痛有冇關係
我兩樣都有

你之後會唔會自己開clinic

暫時冇太多report話有事 依個我都唔sure

上眼皮近內眼角甩皮，痕，紅
係咪要睇皮膚科？都起左大半年
查過保濕cream full過mask都冇咩用
曾經去台灣旅行果陣用蘆薈gel full, 好過一排
番黎香港一排又翻發
關唔關捽眼事？ 因為好多時都眼痕眼乾係咁捽

本身想叫你觀察多幾日
但唔想害左人
最穩陣去睇醫生啦 冇事既當買個安心都好

想問 有時食完甜野/飲完氣水 痾d尿 有時會變 微微奶白色尿 混濁的 係唔係唔正常？

緊張個陣會肚痛 頭暈 抖唔到氣咁
係咪有病

停左(arrest)係要搓同打大A
唔是Defib的

頂我呢排次次on call都有人arrest

好少會因為脊椎側彎所以痛
會唔會係坐姿問題/舊傷？

有

捽眼係肯定關事
但你冇痕冇乾我諗正常人都唔會狂捽掛？
想斷尾乖乖地去睇醫生啦

CU 定Kong U
點睇隔離U?

我有貧血 近排成日溫溫下書都頭暈 點算

Aspirin 做primary stroke prophylaxis 幾時用80mg 幾時用160mg?

Stroke 完幾時用clopidogrel, 幾時用 aspirin + dipyridamole ?

我都想學嘢 對唔住

大A=adrenaline?
咁defib係貼身體咩位
心尖同SA node?

btw祝你下次on duty無人arrest

痾尿有冇唔順或者痛？
會唔會成日痾尿？
有冇腰痛？

咁又無

長期食Antihistamine會唔會有副作用?

可能有少少焦慮症
會唔會有其他病徵？

食極唔生肉
eg一日食4 5餐齊protein carbohydrates 都冇重過 食埋奶粉做gym都係咁 有冇方法改善 利申運動員黎 但隔一排冇運動都依然唔長肉

如果你有癌症 你會唔會做化療

做完劇烈運動會耳嗚，隻耳好似搭飛機降壓個時咁
總之兩隻耳塞曬，周圍細聲左好多，自己d聲eg抖氣，講野會好大聲，好似平時掩實耳仔講野咁
次次都會維持十幾分鐘至半個鐘不等。近呢年都有呢個情況，但本身運動底子好大隻。
係咪有咩絕症

之前喺FACEBOOK見到個中學師兄POST左篇文覺得好有型。但係我唔識咩叫MURPHY'S SIGN, 即係膽管炎? 咩係GCS<8? 係咪即係個PATIENT 大吵大鬧好似癡左線咁?有黃疸係咪肝有事?點解肝功能正常又有黃疸? 醫生巴打點睇?

[燃亮我意志系列]
Patient 65歲 good past health
Day -2 胃痛加嘔過一輪，食咗中和胃酸嘅藥之後無再嘔無再痛
Day 1 A&E 入黎話右下肋骨痛，急症室話係肋軟骨炎
問完history 毫無頭緒, houseman 做完檢查話無特別野
正當我以為呢個case 係普通NSAID都可以搞掂嘅時候
有黃疸！！！
急性肝炎？但係佢肝酵素好正常
膽管發炎？但係 murphy's sign negative
胰臟發炎？但係佢坐起身會仲痛
腎石？但係佢無小便問題
.
.
.
一輪DDX大爆炸之後，都係唔知係咩事
當福爾摩斯都無曬辦法嘅時候...
Day 2 evening acute confusion, GCS <8,
Patient "我要走呀！我要返屋企呀！“ 跟住拔喉，落床搗亂
急call 屋企人黎 10幾個屋企人圍住patient 超級大陣仗的說
即刻五花大綁
即刻照緊急腦電腦掃描，即刻抽脊髓，即刻照緊急腹部電腦掃描
即刻推入手術房，兩個鐘之後做完
講緊凌晨4點幾
原來係3cm嘅膽石，引致膽管發炎，已經一併將膽囊都切埋
之後佢係ICU訓咗幾日，復原速度好快
小弟有幸係佢出院之前見多佢一次
一見到我
“哇哇哇多謝你！！！多謝你！！！”
佢握住我隻手，係好大力個隻
我同佢講我只不過係醫學生，唔係醫生，無參與過治療
佢握得更加大力
“我記得你呀！我一入到黎你黎問我野個個嘛！
個時我都無諗過咁大件事，個晚食玩華姐清湯腩....(下刪萬字)"
"你地瑪麗D醫生真係好負責人好盡責，每個鐘都幫我量血壓問我有無事，之前搗亂我都唔知，真係唔好意思...(下刪萬字)"
"好彩你同我講過話好似見到我有黃疸，如果唔係我依家都唔知有無命“
不是吧。。。又關我事？
”我同醫生講話我好似有黃疸，佢愕一愕，問我之前有無肝問題。我話我無入過院，無做過身體檢查，唔知道。跟住即刻幫我抽多幾樽血“
原來醫生意識到未必淨係肋軟骨炎咁簡單，即係檢查佢 ductal enzymes, coagulation profile, antibodies
仲嘗試book urgent CT, urgent Ultrasound
但係 radiologist 話唔似係咩大問題，turn down 咗個houseman
“所以我估班醫生都有心理準備我可能係大件事。我屋企人同我講返，我神智不清嘅時候，我好快就比人推入照電腦掃描，再好快比人推入手術室做手術"
臨走前，佢太太黎到
佢抓實我隻手，同佢太太講
"我呢幾日就係講緊呢個醫學生啦！第時佢一定會成為一個好好嘅醫生！”
望住佢地離開嘅背影 有一種莫名其妙嘅失落感
我唔知到我會唔會再見到佢
但係我會記住佢對我嘅信任同鼓勵
Medical student's knowledge may be limited, but our desire to learn, and to serve is infinite.
"As medical students committed to sharing your knowledge and skills, you are a powerful source of hope for the future"
--- Kofi Annan, United Nations Secretariat, 1997-2006
或許上ward 見patient是一種讓我在迷失的時候，鼓起我勇氣的方法
從沒有計較 是否好天氣
下決心再要逆風飛
:')

鼻敏感？我都係長期受害者
btw antihistamine好似有幾隻，我都想知有咩分別

defib只要通過心臟就得喇，可以兩塊pad都喺心口，或者一前一後，目的都係想電流通過心臟

最近個胃好差
食飽少少就會嘔 醫生開左止嘔藥比我但我覺得頂住喺胃度仲辛苦所得冇乜點食
其實係咪西醫冇乜對策？都係介口同食清啲養返好個胃？

醫生，
原來淘寶美國藥勁平。
有無留意開

朋友連續流左三四日鼻血 係量好少 可能每次用紙巾印到少少血 每日一兩次左右 會因為啲咩原因 唔會係npc掛 但無其他sign

醫生有冇話你係邊隻貧血？
如果缺鐵既可以食多啲多鐵質既食物
溫溫下書頭暈可以試下溫陣抖陣
慢慢咁起身行兩個圈望下遠嘢

細個試過胃痛一排 然後去照過胃鏡 有少少穿過 但我唔知個病係咩名
成日有胃氣 有陣時又會胃痛 個胃好差
我使唔使再去照多次？
因為聽人講照胃鏡照得多都唔好

我呢現家扁桃腺有粒pus 附近好似有d白色黏膜咁 我早一星期URTI 無食antibiotics 因為食中藥 現家感冒病症就好似無啦 但粒pus仔呢就3星期前就已經有架啦 個陣好似未有個d黏膜絲 咁現家我洗唔洗食antibiotics 個d 係咪仲有細菌 因為我十萬個唔想食西藥 因為有simplex herpes 食完次次發作 樓主救救我

一運動 熱 或者焗 就會成身好似比針吉咁
頭同面最痕 但痕一段時間出到汗就冇事

有冇得醫？好困擾

我仲有300 粒 loratadine

咁專門既嘢我都要睇番notes呀sorry
但我係街

幾多歲？

Acute renal failure 有咩medication 既common treatment同有咩prevention?
申利 做pj

老人家成日咳,通常點解?
無血壓高

邊隻
最好就問番開藥比你既醫生 佢會知道埋你既身體狀況再落準確啲既決定

今年dse 成日唔想食野 又夜訓
搞到免疫系統好差
呢兩年傷風感冒咗好多次
有咩方法可以增強翻免疫力同解決失眠（如果唔想食藥）
唔該曬巴打 祝你工作順利

bb個時因為腸附近有個良性瘤
佢切左少少腸同一野切走埋個膽
由細到大 差唔多次次食完野都會肚痛 係肚痾咁痛
同埋食極都唔生肉
想問下關唔關無左個膽事其實？

我會拋個波比營養師

手汗勁嘅解決方法係咪只有做手術

會 珍惜生命呀

成日做做下野冇啦啦有幾秒斷片 好似訓左教咁咩都唔知 有人推我叫我 我都冇反應 斷片嗰陣仲會不斷重複同一個動作 通常唔夠訓就會特別嚴重 我個腦係咪有事

小朋友打完腦膜炎疫苗後懷疑敏感
咁佢其他疫苗打唔打得?

呢啲睇中醫啦

胸口以前生暗瘡，擠得唔好以家好似有小小增生性疤痕咁凸左一個紅色野出黎 睇醫生就話淨係可以開抗生素 食左勁耐一d效果都冇 可以點做？

點樣改善鼻敏感？
同埋做過手術全身麻醉會唔會影響身體機能？
本身已經好易頭痛頭暈 上年做左兩次手術之後而家成日覺得行兩步都氣喘好攰 總之覺得自己身體差左好多 當然未好返晒都冇乜得點做運動

有冇見頭暈？
唔做劇烈運動係咪唔會有依啲問題出現？
想繼續做運動要睇下耳鼻喉科醫生好啲

瘋狂放題食牛 幫到閣下

左邊胸口一深呼吸就痛

風疹點醫？ 抗組織胺？ 冇得根治？

屙屎有時有血喺啲屎度同埋屙嗰陣有肛裂嘅感覺同抆屎有時會有血忍完屎先㢌會多血啲 係庤瘡定點

偶然腸抽筋 點預防？

有d暈
唔做就好正常

黃疸除左由肝引發之外，都可以由貧血，或者膽道阻塞引發

Supportive treatment? Remove offending agent?
利申9up

問咩診啊，問下行內野好過啦，連登仔又想免費睇醫生

有次跑落車廂搵個位企定定之後
有幾秒突然想合埋眼咁
係咪高血壓

氣管敏感點算

唔緊要，不過真心想知
得閒既答下我

最好問真醫生意見啦
醫生先知你大唔大機會病發
可能會開定藥比你帶去外國

成日都好似抖唔到氣咁，要抖大氣先得，唔夠訓會訓醒就心跳得好快，feel到有啲筋位會痺喺咪正常
成日腰痛可以點搞 先20幾歲
骨增生喺咪唔會好

會唔會乾燥+鼻膜天生薄？
以前會唔會成日流鼻血
再係咁既話 最穩陣去睇醫生驗下
冇事當買個安心都好

聽做護士嘅中同講，
有個女實習醫生同個顧問醫生on duty個時一個禮拜扑4次嘢
係咪就係樓主你？

幾年前中學打波跳起落地個下好似chok親左腳膝蓋個個位 好痛好痛 但冇理到之後就冇再痛 咁幾年之後就開始發現膝蓋成日起身或者企得耐要曲膝蓋嘅時候就有啪啪聲
係咪膝蓋入面啲軟組織已經冇哂?

利申:去左睇骨科 照埋x光同磁力共震 醫生話一切正常 轉介我走去做物理治療 但我自己做左一排覺得冇用就冇再做 連醫生都揾唔到咩問題

明明仲咁後生就已經變到好似老人骨骼咁
btw個人高得嚟比較肥 想跑步減肥 但又怕比到壓力左邊膝蓋 應該點算好? 定睇多次醫生? 唔知係咪因為個次中學意外之後 我發現到自己有長短腳問題 不過算太明顯 可以正常行路

手臂生苞疹 好痕 會唔會傳染 查藥膏好完又生 點好？ 係咪唔同性病果啲

有時個手腕會好似甩骹咁突然好痛 要移啱位
但之前隻手冇咩意外 知唔知點解會咁 :(

你體重無重過既可能係你energy demand同supply balance, 但都可能係你overestimate your work
一般正常人想上唔到磅好多時都唔太關營養事，如果你係港隊或者bodybuilder
香港人絕對係養份過剩
基本上你gym後 or exe完食20g protein + 60g carb同少食多餐就夠
training period長過一個鐘既其間可以飲少少 sport drink
如果你話想好清楚知道自己食左幾多同夠唔夠既，就要做返food daily, 煩到on9
想上磅既做gym focus係大重量少rep數會有用d, 但都要睇返你運動既nature係咩，需唔需要type 2既muscle
有時都可能係你做錯左trigger唔到specific既muscle group

以前好少 近排都好似唔係好乾燥
已約private 希望冇事

你粒pus成三個星期 之前又冇食antibiotics
真係勸你睇醫生呀
比醫生驗下
傾傾有冇方法可以唔洗食西藥/食完唔會發作仲好啦

睇醫生，好易睇到係hemorrhoids 定咩？一陣唔係ca 你又以為自己係，只會嚇餐死

係咪成日同護士做愛

係副顧問醫生

我想問我隻手指尾天生特別短同中間個節嘅骨特別大，搞到好似冇左中間個節咁😫想問大個會唔會影響到？

係咪miss咗我
麻煩哂

first gen食完好易
second gen (e.g. cetirizine, loratadine)食完冇咁易攰

利申 9up 有錯請屌

脊柱問題有好多野講，我盡量簡述。背脊痛係好空泛嘅描述

背？腰？ 誘發痛？自發痛？諸如此類，是但中一樣都符合佢講嘅背脊痛啵

脊柱側彎會導致一邊肌肉長期牽拉，一邊肌肉長期收縮，收縮得耐就開始鈣化，纖維化

另外神經根都會因為受壓迫而興奮/減少活躍，傳導錯誤訊息

而且唔理的話，長期而言會伴發生壓縮性骨折，你睇得多老人x光就知，有壓縮性骨折嗰啲條腰都係歪嘅

比較複雜嘅就係力線，文字上講唔到。

受教

有次去沙灘玩
整損左隻腳
好返之後就好痕
皮下有d小水泡
之後又甩皮

我老母話係香港腳
買左嗰d腳癬靈俾我
佢係粉狀開水浸
浸完會換皮咁甩哂
之後就唔痕

問:
係咪香港腳？係咪無得更治？

sorry
照兩三次胃鏡唔會有咩影響
之前照胃鏡有少少穿醫生有冇話點搞？
因為資料唔太夠 最好照多次睇清楚啦
再持續係咁睇中醫都無妨

比較想知mechanism既分別
btw thanks

樓主求指教 麻煩哂

巴打
我腋下覺得有啲痛
唔知關唔關淋巴腫脹事
一年前特登去醫院睇門診
個醫生話無咩事過排就會縮返
但我keep住有時痛有時又無咩野
係咪真係唔使理

利申，幾年前條頸切過tumor

我印象中好似食咗幾個禮拜藥
唔知點解同埋個醫生會建議我飲多啲寶礦力
唔該哂你～

無做開運動 近排右膝痛
一伸直就痛 雖然唔係痛得好勁
生活同平時差唔多又無撞親
點解會咁
另外筋膜炎係咪無得斷尾？

唔該巴打

應該同 molecule polarity 有關

電話就快冇電 我亦都好攰
之後可能會揀問題答 問題最好盡量簡短（當然想準確既past health history同病徵講詳細啲比較好）
亦都唔好問太專門既嘢喇 唔太想摷notes住

最後補充 有病最好睇醫生 冇事當買個安心
我既意見只可以當作參考 唔洗太過認真
真既醫生先做到詳細檢查

同埋我想問做過脊椎側彎手術嘅人，係年老嘅時候會有咩影響，洗唔洗再做手術？

點解arrest 要打大A 谷BP by vasoconstriction , hr 同contractile force 而唔係NE

但明明本身心個physiology 係用norepinephrine 黎做inotropic agent 黎increase CO 同 vasoconstriction

無聊諗起

早啲休息
唔該哂你

好好休息

亦有機會血糖低
血壓血糖依啲好易度啫

應該耳內壓力太大 未必會嚴重到絕症既
但想搵解決方法要睇醫生喇

咁多痴線佬鍾意扮醫生

皮膚點先會變好

有無人知 可唔可以幫手解答下
因為其實都困擾左我好
次次食完野就要搵廁所
想知係因為個病定普通腸胃差

睇左幾頁我好肯定樓主唔係醫生

刺激嘢少食
可以試下少食多餐唔好比個胃咁大負荷
精神唔好長期緊張 放鬆啲
做下運動亦有幫助

燙傷的水泡
要幾耐先好返
而且疤痕要等幾耐會散

有一晚瞓瞓下feel到自己右邊上下臼齒瘋狂磨牙，第二朝起身發現一咬野個陣，右邊下排臼齒個位就痛，到現在已經持續左兩個星期。但正常情況下完全冇事，試過就咁用野敲啲牙，都係唔痛，唯獨一咬野就痛，請問係咩事 ，係蛀牙定甩臼呢定其他原因呢？洗唔洗睇醫生？ 感謝

Houseman同事
上網答人醫學問題其實係好危險嘅事
我提議你都係收手好啲

利申：每日俾病人瘋狂轟炸嘅垃圾GOPC同事

左耳耳塞，醫生話唔關耳屎事，又唔似係鼻咽癌。會唔會係我成日聽耳機？

耳仔塞，愈嘈既環境愈唔舒服。自己去YouTube聽frequency, 左耳500 hz 以下聽唔到，除非開到好大聲。另外，左耳聽大聲野/某frequency時會覺得耳膜好震既感覺，似係聽到其他frequency定唔知點。

reason?

就呢個啦樓主，有pus加埋有tonsillitis叫咩呀?
咁多行唔扮扮醫生，知唔知有法律責任外，仲會害到人？

問深少少都唔識，醫生邊有咁柒呀

樓主假醫生嚟

有時會好毒 唔敢同人講野
interview個時更加係 平時幾醒都好
都變到一片空白 諗唔到野亂咁up

以為戴晒頭盔會好少少
多謝提醒
由得佢沉啦
大家有疑問最好真係去睇醫生喇 唔想害人

呢Ｄ咁簡單點會答唔到，aspirin呢d咁常見既藥唔識劑量? 搵個做耐少少既藥劑師都知啦

thanks

夜晚仲會磨牙 幾乎晚晚都會
(人地講) 我好大聲

可唔可以幫我割包皮
割10cm要幾錢

巴打開麵包鋪?

朝頭早起身都有濃痰點算？

答啦柒頭，名都up唔出?

另外呢位巴打拿拿林睇醫生，你個情況可大可小，唇瘡個d咁小事唔好避

我成日天旋地轉，耳水不平衡
有冇咩方法減輕

琴日嘔左5次，嘔到個胃都想嘔埋出去，飲水都嘔，係唔係胃有事？

咁你可唔可以話我聽係咩事 好緊張搞到 有cancer ？？

其實houseman call既時間係點

樓主，我都有d興，咩係GCS同murphy's sign, 又代表左咩?
真係一有呢個murphy's sign就係膽管炎? GCS又點計？ <8即係點?

巴打你嘅建議同樓主有咩分別 PUS 加tonsillitis 叫咩野求解答

三年前覺得自己右眼睇嘢突然好矇，望中等遠嘅嘢(例如走廊頭望到走廊尾)會好矇，但只要我望啲好遠嘅嘢(望山)一陣，就會回復正常

咁後來睇嘢矇嘅頻率越嚟越高
同埋望好遠嘅嘢都唔係好可以令我睇嘢清返

所以我就去睇眼科，醫生就話我可能係有啲近視，然後畀咗隻叫Mydrin P嘅眼藥水我滴，就話放鬆返啲眼嘅muscle,如果滴一個月唔得就再返去搵佢

咁我滴完之後發現唔得就自己去藥房買多枝嚟滴

咁結果都係唔得嘅，但我因為懶同唔想睇醫生就無返去搵佢

而家右眼個情況係我坐喺個梳化都睇唔清電視字幕
但左眼睇嘢都尚算清嘅

最奇怪係我左眼近視25 右眼50, 散光就雙眼都100
照計睇嘢無理由相差咁遠，而且啲人話無100度都唔使戴眼鏡，所以令我覺得右眼咁矇可能唔係近視咁簡單

我右眼係發生咩事？

Sorry打得長篇大論咗少少

想問把聲成日無端端沙啞
尖叫唔到
係聲帶有咩問題？
睇醫生會有咩solution?

手腕keep住痛咗1個月有多
有時用力寫字寫太耐都feel到痛
扭下隻手 會聽到啲骨郁嘅聲
例如 我用開單肩袋
拎起個袋放喺膊頭個下隻手會痛
除咗隻手
兩隻腳以前都拗過好多次柴
有幾次都要睇跌打睇咗成個月先好番
唔知係咪變咗慣性拗柴
我行緊平路都可以拗一拗
但唔會痛
宜家我企起到 唔郁
隻腳都要就好角度 先唔會痛
有時企耐咗想轉下角度企
就會覺得痛，個種痛係拗柴嘅痛
以下係示意圖

通常都係黃色位痛
因為我以前都係個啲位拗柴
上面個黃色圈係腳眼(?)
我想去照下隻手同埋兩隻腳嘅x-ray
你覺得我應唔應該去照？

皮膚病係咪睇中醫好過西醫？
皮膚科醫生係咪靠睇就知道係邊一種皮膚病？
牛皮癬同濕疹難唔難分？
唔該曬巴打

Murphy's sign 姐係禁手指係肋骨下面，叫個病人深呼吸 咁佢吸氣個陣就會推低左個膽
如果膽發炎 一比手指撞到就會痛
(preclin垃圾學渣 可能有錯）
Gcs 就可以睇呢度

識個houseman 日日戴兩隻錶返工
講緊嘅係AP IWC 呢類錶

耳垂損左之後有膿點搞？

Patient "我要走呀！我要返屋企呀！“ 跟住拔喉，落床搗亂
點解係GCS<8，好似至少14分?

今年係咪有實習醫生勾上現職

祝你快啲變mo

T-8 Spine 扁左手尾係咪好長 幾耐先好？會唔會自己生番？
睇緊SOPD
有時痛到個位好似有野拮住 訓到住軟軟挨pan櫈就舒服D
Cause: Slip&F
Past Hx Anemia

大便果陣會柯血，但唔痛
好多成個馬桶啲水都變晒做鮮紅色
一時會柯血，一時正常
點搞

試過係診所抽血化驗
話我啲紅血球比正常人細粒
除咗地中海貧血之外
仲會唔會有其他病會係咁？

因為之前都捐開血
無理由成廿歲先發現地中海貧

打呵欠打到右邊牙骹好似歪左咁 每次食硬少少既野都會啪啪聲 同埋擘大個口都會啪一聲？有咩解決方法同埋點解會咁？

嚴重經痛 成日痛到暈係街
係私家照左pelvic ultrasound 話冇structural problem 咁仲有咩原因會痛到咁
關唔關hormones 事

最壞咪菌入血囉(敗血症)囉，一係就airway block。
家陣你食野都舒服啦，睇醫生擺啦，呢D唔會自己好，愈拖愈難搞

quinsy呀

有冇考hkmle tips

分別在於，如果係醫生，懷疑係quinsy一定唔會話唔駛食西藥，抗生素一定要落，係睇oral定iv

睇你咩醫院咩部門
多數3-4日一call. (一call 36hours, 有d27)
越大粒on call越少

經常性nausea+headache 照過MRI只係睇到有fluid accumulation at the tip of petrous temporal bone in the right side 但唔知有冇clinical significance no mass lesion no focal occlusion no stenosis
食完dimenhydrinate 有大幅度改善但眼訓到全日可以唔使做野
仲可以點算

長期食點會冇事呀醫生，b12 deficiency喎醫生，會anaem架喎醫生

哮喘有咩方法改善

男朋友肥屍大隻但時不時會頭痛頭暈，隻手又成日無力，用唔到力，細個有少少貧血暈過係地鐵站，body check話佢腦缺血但又無事，淨係叫佢休息多啲，咁即係點？

點解d字要寫得咁核突 自己睇唔睇得明

我成日間唔中就無啦啦起風癩 唔知係咪食錯d咩 我生風癩個日食過既野 但個d野我平時食又無野
同埋有咩藥可以會止到痕？

有時個肚右邊會有某一個位置好痛，痛到唔可以大力呼吸，要就住就住輕輕力呼吸，之後30秒到就唔痛，唔知做咩事

How 想知多d關於mechanism既野
同咪H2 blocker唔係inhibit the release of acid in stomach咩，點解可以醫dyspepsia
正常黎講唔係愈少stomach acid愈難消化咩
定dyspepsia係對過多胃氣？成因又係點

我都有呢個困難 睇唔明腦細啲字仲要死死氣去問佢

各位師兄可唔可以寫靚啲字

頭暈遲續左近半年 無時無刻
夜晚特別暈 類似暈車浪

呢排成日頭暈
訓醒起身 訓低個下 望高都會突然暈 有時會有種好想嘔既感覺 想問下究竟咩事

長期胃氣脹

噯得多氣好似胃痠倒流咁

心電圖 左心室好似話有啲問題
但心臟超聲波好貴

濕症點醫好

一call得24個鐘咋嘛
雖然post-call都要做多10個鐘

皮膚敏感係唔係好難驗係因為咩敏感？
之前一直都無敏感過 近呢個月突然敏感得好嚴重

巴打 我腸胃好差 食完野個胃會頂住頂住 多胃氣 連飲水都有胃氣 之前都照過胃鏡 醫生話少少胃炎 無咩大問題 開左d普通胃藥就算 都已經成日做運動 早訓

點睇大門未之子

你宜家係邊間醫院做Houseman?

偏頭痛有冇方法解決

成日一食完野半個鐘內就一定屙屎 食極都唔肥 我係咪有病

訓響床度試過個心好似好浮咁, 個頭又la住la住(唔係感冒果隻頭痛), 好似feel到血液倒流咁款

同時間全身(包含手腳)都唔係好郁到, 要等佢一陣同埋好用力先無返事

同埋發生過唔止一次

有機會係咩事?

右耳曾經發過炎，印象中醫生話係過濾性virus引起，個時耳膜勁痛+耳嗚
轉左去睇耳鼻喉專科，睇左幾次滴完藥水食完藥好返好多，但耳鳴好到一個程度就無再好過，無影響日常生活，不過一到好靜既環境/戴啲隔音耳機就好明顯
個時細個覺得睇專科好貴，最後睇個2次都無好轉就無再睇
其實係想問下耳鳴係咪無得醫

好辛苦